【本土史】皇家學會研究，香港歷史嘅十點真相

完結香港基金搞咗個「香港地方志中心」，搵咗班所謂學者，話要為香港「編撰」歷史。佢哋目的係乜，大家心中有數。

呢度，我會引用皇家亞洲學會期刊嘅文章，為真正香港史留低個紀錄。我相信不久將來，呢一系列文章，好快就會冇得睇。

1. 香港最早原住民係南島民族，遠早於漢人，蜑家人就係佢哋後裔，仍然住喺香港。
“Their (Austronesians) survival may have lasted......as late as Sung dynasty, the date...... when Chinese peasants first began to migrate into this region”
Hong Kong before British by S.F. Balfour

2. 中華帝國係「殖民者」，而且中華農業族群（即所謂「漢人」）殖民香港係好遲先發生，歷史並冇想像中長。
“It is important to distinguish between the Chinese conquest .......and its colonisation by peasants.......Its colonisation by Chinese peasants did not occur until over 1000 years later and is in fact a comparatively recent development.”
Hong Kong before British by S.F. Balfour

3. 李鄭屋古墓唔代表有中國人喺香港住，中國人定居香港嘅歷史最早只可以追溯到唐王朝後期。
“Although one Chinese type grave......has been found in New Kowloon......there is no evidence of Chinese settlement before the end of Tang.”
Hong Kong before the Chinese by K.M.A Barnett

4. 由漢王朝覆滅，至唐王朝，中華從未控制香港。直至十世紀，香港得好少中國人。
“When Han dynasty broke up......and right up to Tang dynasty the chinese never regained their imperial hold over the South coast. The region was therefore left to the semi-tutored aborigines......until almost 10th century the pure Chinese population of this region must have been comparatively small.”
Hong Kong before British by S.F. Balfour

5. 香港一帶島嶼，直至元王朝，仍然由水上人完全獨立控制，而且有武裝守衛。
“At this time Lantao and other islands, Hong Kong harbour itself and the peninsulas that just into Mirs Bay were controlled by boat-people...They were still unassimilated, and independent enough to require strong garrisons to keep them quiet, at the beginning of the Yuan dynasty”
Do Words from Extinct Pre-Chinese Languages Survive in Hong Kong Place-Names? by K.M.A Barnett

6. 明王朝滅亡後，遺將管治港九新界十年之久，與廣東嘅清兵作軍事對抗。
“A former officer of the Ming, Li Man Wing, held this area on his own account, between 1647 and his surrender to the new dynasty in 1656.”
The Hong Kong Region by James Hayes

7. 鄭氏家族以香港為根據地，盤據珠江口至少五十年，不受清政府管轄
“Cheng Lin Fuk and his son, Cheng Yat , both notorious pirates from Tai Yu Shan, who terrorized the Chu Kong estuary during the latter half of the 18th century.”
Fan Lau and its Fort: an Historical Perspective by Armando Da Silva

8. 雖然清國自稱有喺香港島駐兵，但英國接管時，乜痕跡到搵唔到。
“There does not seem to have been any civil or military establishment on Hong Kong island when it was taken over”
Hong Kong Island before 1841 by James Hayes

9. 香港原住民長期支援英軍，令英國人覺得有道義責任要保護香港人免受清國威脅。呢個係英國接管香港嘅其中一個原因。
“The retention of Hong Kong would be an act of justice and protection to the Native population upon which we have been so long dependent for assistance and supply...... they cannot be abandoned without the most fatal consequences.”
Hong Kong Island before 1841 by James Hayes

10. 九龍唔係漢語，唔係「九條龍」咁解。香港地名常見嘅「馬」、「黃竹」、「黃麻」、「網」、「朗」、「瀝」、「白」都唔係漢語。
Do Words from Extinct Pre-Chinese Languages Survive in Hong Kong Place-Names? by K.M.A Barnett

支持

咁九龍係咩語

支持 想睇第9點可以係比到搵？

香港自古以來就係獨立

咁九龍點解

Pish

push，想問問邊到(web/lib)有得搵呢啲歷史資料?

係出自香港首任執政官查理義律

冇睇過，歡迎分享

正，thx

.hk喎，點算

順手分享下筆記? (對不起老師)

推一推

姐係英國唔提起要割讓，清狗都唔知有香港呢撻地方

巴打識德文？

糞級德文

本來就是中國所鄙棄、迫害的人的住地

push

即係香港連生娘都係英國

即係咩

推

山丘、小鎮之類的意思

Barnett認為呢種pre-chinese language 係同瑤族、山僚有關。
望夫石、姻緣石呢啲拜石習俗就係佢哋留落嚟。

學者會錯
（btw出處係？）

謝謝，待backup

日文同羅馬化前的越南文不是中文也寫漢字啦

就好似其他民族吸收咗漢文化之後
用中文嚟做自己民族嘅字 或者引入漢字作訓讀或者音讀 就好似和製漢字同越南喃字咁 而篇文指出九龍原名係九壟 即係用咗漢字將原來嘅地名轉寫

清朝嘅地區政府喺香港係有駐軍同田土册去管豁
由晚明去到清初已經有西方人喺香港同珠三角一帶做貿易
只係當時北京嘅滿人皇帝唔知有香港呢個地方 同埋當初英國人係希望攞浙江嘅舟山一帶做殖民地(因為陸路水路靠近江浙 有交通到華北) 係因為洋商喺廣州十三行做咗好多年生意 先說服英政府佔據香港

留意第八點，香港島嘅清軍好可能係虛構。

至於田土冊，新安縣政府本身冇關於香港田土紀錄，新界氏族就有。不過英屬香港官員曾指出，好多紀錄係偽造。

所以你話清政府「管轄」過香港，可能只限於新界同九龍部分土地。

九龍、九壟、九弄
係唔同嘅漢字音譯。
好似巴塞隆那、巴塞羅納

香港島喺清朝係有紅香爐汛 呢點廣東圖說同廣東通志係有記載 英政府嚟到港島冇搵到遺址 有可能係日久失修 當然唔係話清政府造假冇可能 但喺軍事地圖同海防地圖造假 似乎作用唔大

至於田土册嚟講 每個縣同州都會有 當然清朝户籍混亂 英國人接管新界嘅時候向清政府索取新安縣資料 結果發現户籍資料長期都冇更新過 但清政府確實有編修到縣志 香港隸屬嘅新安縣就喺康熙同嘉慶年間編過縣志 有列明香港島嘅村落 即使港島真係從來冇清軍駐守都好 當地居民都要向地主/朝廷納稅

英政府所指嘅造假係講佔領香港島初期 曾經向港島居民徵收土地同賠償 但當地民眾為咗可以收多啲賠償金而偽造咗好多土地契約 至於點解新界氏族會有比清政府更完整嘅田土册 係因為佢地係港島嘅大地主

班學者有冇講過 pre-chinese language 係指咩語? 即係原來地名嘅語言應該係咩? 畲/輋語?

虛構、抄襲、偽造係中華帝國嘅偉大傳統。唔單止香港島駐軍，大嶼山分流嘅駐軍亦係虛構。英國文獻可以作實。

當然你可以反過來話英國講大話，咁睇你信邊個。

分流係有炮台 清政府係有紀錄 有綠營軍同把總駐守 依家分流炮台遺址仲喺到 呢個比港島駐軍可信得多

而且分流係珠江口屏障 經常係有海盜出沒 至少佢個軍事地位重要過港島同九龍 其實清政府沿海修建炮台兵汛並唔難理解 清代華南海盜進攻過廣州城 清政府喺新安同中山兩縣沿岸增設防備係好合理

英國發現分流冇駐軍並唔出奇 因為炮台喺後期孤立無援 而且士兵人數太少 冇辦法控制到老萬山同伶仃洋出海口 所以最後駐軍長駐東涌 分流只係作臨時哨站嘅用途

朝鮮人都係近呢幾十年先完全日常唔用漢字，而現在就算一啲好正規嘅書信，例如寫辭職信呢三個字，依然會習慣用漢字寫

正 學術交流

ＬＭ

Bookmark呢個post

有冇Source？

我想睇下

pre-Chinese language係Austronesian？認真咩？點睇都覺得似Kra-Dai多啲喎？

#23 有巴打download咗相關文章

冇話過prechinese language 係austronesian。

不過Kra-dai同austronesian關係密切就係真嘅。可以睇下Austric language

我就係有睇過
先提出我嘅論點

「虛構、抄襲、偽造係中華帝國嘅偉大傳統。」

至少虛構已經由你完美繼承 要咁滑坡嘅不如話歷代史書都唔計，只準用他國描述中國史料

6. 明王朝滅亡後，遺將管治港九新界十年之久，與廣東嘅清兵作軍事對抗。

如果樓主係想證明「香港人呢個身份已經存在咗幾百年」,遺將呢件只係講真只係一個論證唔到呢個point嘅普通史實

樓主依家係求尻其搵一堆史實,之後為唔同嘅詞語作一個全新嘅定義
再寫一堆內容農場級數嘅飛機文
論點同史實完全冇關係
一句「虛構、抄襲、偽造係中華帝國嘅偉大傳統。」就無視所有對自己不利嘅史料

最後邊個有意見就係大支膠

由於會員00後變態毒撚多次抹黑，如果該會員所聲稱嘅「史料」真係存在，請列出証據。

我所引嘅資料全部出自皇家亞洲學會。下面再以羅香林嘅研究補充。

即係用漢字表音
好多南方地名都係咁(更加唔使講關外地方)
例如浙江地名 句容、姑蘇
嗰一帶嘅古地名 好多句X、姑X
用古漢語係解釋唔到個意思
因為係古吳越語嘅音譯 同「拉薩」一鳩樣
而香港都有依啲百越嘅地名

正確來講，係呢位作者，根據鄧氏提供嘅史料，嘗試去論證香港島由清國新安縣管轄。

屌你老母由細到大俾中學中史洗腦話秦代南下攻打南蠻開始屬於中國版圖

巴打覺得羅香林嘅史料可信度有幾多?
以前羅香林喺20世紀中都叫中國嘅民族學鼻祖 但去到近來就成日俾人屌係打飛機

我唔敢講佢錯 佢對香港史好有研究 但有好多嘢已經考證唔到 例如佢講古墳有用到南明永曆年號 但雞籠灣墳場同黃泥涌村都已經拆曬 港九一帶已經冇咩古墳

同埋李萬榮喺香港嘅遺址最出名嘅係佢喺城門起咗個關隘 但如今城門村址已經夷平 如果城門呢個名真係嚟自李萬榮嘅城隘 咁就更加難考證 因為年代仲遠

我睇過新安縣志講李萬榮盤踞瀝源一帶 甚至控制九龍 但皇家協會份資料好似只提到華南海盜鄭連昌同鄭連福 而冇著墨李萬榮

第六點有提到李萬榮。

6. 明王朝滅亡後，遺將管治港九新界十年之久，與廣東嘅清兵作軍事對抗。
“A former officer of the Ming, Li Man Wing, held this area on his own account, between 1647 and his surrender to the new dynasty in 1656.”
The Hong Kong Region by James Hayes